\documentclass{scrartcl}
\def\wochenumber{7}
\input{preamble}

\begin{document}
\maketitle
%\author
\begin{section}{Aufgabe}%Aufgabe 1
    Entwickeln Sie die reelle Funktion \( \frac{1}{1+x^{2}} \) in eine reelle Potenzreihe mit Entwicklungspunkt 1. Hierbei ist auch die maximale Konvergenzkreisscheibe zu ermitteln. Hinweise: Sie dürfen diese Aufgabe mit Hilfe von komplexen Zahlen lösen. Die verlangte reelle Potenzreihe darf aber keine komplexe Zahlen mehr enthalten. Reelle Winkelfunktionen brauchen nicht ausgewertet zu werden.
 
\begin{subsection}{Antwort}
Wir haben
\[\frac{1}{1+x^2}=\frac{1}{1-(-x^2)}=\sum_{n=0}^\infty (-x^{2n}), \abs{-x^2}<1,\] aber dann ist die Entwicklungspunkt 0, wi wollen unsere "Polynom-Basis" von $x$ zu $x-1$ wechseln.
Die Singularität ist $x=\pm \imag$

\[x^2+1=a (x-1)^2+b(x-1)+c = a x^2-2ax+a+bx-b+c\]
Mit Koeffizientenvergleich
\[a=1;-2+b=0\>b=2;1-2+c=1\>c=2\]

\[\frac{1}{1+x^2}=\frac{1}{2+2(x-1)+(x-1)^2}=\frac{1}{2}\frac{1}{1+(x-1)+\frac{1}{2}(x-1)^2}\]
\[=\frac{1}{2}\frac{1}{1-\qty(-\qty((x-1)+\frac{1}{2}(x-1)^2))}\]
Geometrische Reihenfolge:
\[=\frac{1}{2}\sum_{n=0}^{\infty}\qty(-\qty((x-1)+\frac{1}{2}(x-1)^2))^n, \qty|-\qty((x-1)+\frac{1}{2}(x-1)^2)|<1\]
Man kann sehr schwer die Koeffizienten der Laurent Reihe hier extrahieren.
Wir verwenden andere Methode:
\[\frac{1}{1+x^2}=\frac{1}{(x+\imag)(x-\imag)}=\frac{\imag}{2}\qty(-\frac{1}{x-\imag}+\frac{1}{x+\imag})\]
\[a_n=\frac{1}{n!}\frac{\partial^n}{\partial x^n}\frac{\imag}{2}\qty(-\frac{1}{x-\imag}+\frac{1}{x+\imag})
=\frac{\imag}{2}\qty(\qty(\frac{-1}{x-\imag})^{n+1}-(\frac{-1}{x+\imag})^{n+1})\mid_{x=1}\]
\[=\frac{1}{2}\imag \qty(\qty(-\frac{1}{2}-\frac{\imag}{2})^{1+n}-\qty(-\frac{1}{2}+\frac{\imag}{2})^{1+n})\]
\[=\qty(\frac{1}{4}+\frac{\imag}{4})\qty(-\imag\qty(-\frac{1}{2}-\frac{\imag}{2})^n+\qty(-\frac{1}{2}+\frac{\imag}{2})^n)
=\frac{1}{2\sqrt{2}}\ee^{\imag\frac{\pi}{4}}\qty(\ee^{\imag\frac{3\pi}{2}}\qty(\frac{1}{\sqrt{2}}\ee^{-\imag \frac{3\pi}{4}})^n+\qty(\frac{1}{\sqrt{2}}\ee^{\imag \frac{3\pi}{4}})^n)\]
\[=\qty(2^{-\qty(\frac{1}{2}+\frac{n}{2})})\frac{1}{2}\ee^{\imag\frac{\pi}{4}}\qty(\imag\qty(\ee^{-\imag \frac{3\pi}{4}})^n+\qty(\ee^{\imag \frac{3\pi}{4}})^n)\]
\[=\qty(2^{-\qty(\frac{1}{2}+\frac{n}{2})})\frac{1}{2}\ee^{\imag\frac{\pi}{4}}(1-\imag)\qty(\cos(\frac{3 n \pi}{4})-\sin(\frac{3 n \pi}{4})))\]
%\[=\frac{1}{2\sqrt{2}}\ee^{\imag\frac{\pi}{4}}\qty(\ee^{\imag\frac{3\pi}{2}}\qty(\ee^{-\imag \frac{3\pi}{4}})^n+\qty(\ee^{\imag \frac{3\pi}{4}})^n)\]
%\[=\frac{1}{2\sqrt{2}}\ee^{\imag\frac{\pi}{4}}\qty(\ee^{\imag\frac{3\pi}{2}}\ee^{-n \imag \frac{3\pi}{4}}+\ee^{n\imag \frac{3\pi}{4}})\]

\[=\qty(2^{-\qty(1+\frac{n}{2})}\qty(\cos(\frac{3 n \pi}{4})-\sin(\frac{3 n \pi}{4})))\]
\[\sum_{n=0}^{\infty}\qty(2^{-\qty(1+\frac{n}{2})}\qty(\cos(\frac{3 n \pi}{4})-\sin(\frac{3 n \pi}{4})))(x-1)^n\]
und ihre Konvergenzradius ist $\sqrt{2}$ Denn $\pm \imag$ sind die Polstellen.

\end{subsection}
\end{section}
\begin{section}{Aufgabe}%2
    Entwickeln Sie die Funktion \( \log z \) in eine Potenzreihe mit dem Entwicklungspunkt $\imag$. (Vergessen Sie nicht, den Konvergenzbereich anzugeben. Ermitteln Sie den Wert der Reihe \[ \sum_{n=1} \frac{\imag^{n}}{n} \] 
    \begin{subsection}{Antwort}
        \[a_n=\frac{1}{n!}\frac{\partial^n}{\partial x^n}\log(z)\] für $n>0$
        und $a_0=\log(\imag)=\frac{\imag \pi}{2}$
        \[=-\frac{1}{n}\qty(\frac{-1}{z})^n\]
        für $z=\imag$
        \[=-\frac{\imag^n}{n}\]
        die Potenzreihe ist
        \[\frac{\imag \pi}{2}-\sum_{n=1}^\infty\frac{\imag^{n}}{n}(z-\imag)^n \] für $|z|<1$ wegen der Polstelle am $0$.
        für $z=1+\imag$
        \[\log(1+\imag)=\frac{\imag \pi}{2}-\sum_{n=1}^\infty\frac{\imag^{n}}{n}(1)^n\]
        \[\sum_{n=1}^\infty\frac{\imag^{n}}{n}(1)^n=\frac{\imag \pi}{2}-\log(1+\imag)\]
        \[\sum_{n=1}^\infty\frac{\imag^{n}}{n}=\log(\imag)-\log(1+\imag)\]
        \[\sum_{n=1}^\infty\frac{\imag^{n}}{n}=\log(\frac{\imag}{1+\imag})\]
        \[\sum_{n=1}^\infty\frac{\imag^{n}}{n}=-\log(1-\imag)\]
    \end{subsection}
\end{section}
\begin{section}{Aufgabe}
    Berechnen Sie die Integrale \[ \text { a) } \int_{|z-1|=2} \frac{\mathrm{e}^{\imag \pi z}}{(z-1)^{4}} \dd z, \quad \text { b) } \quad \int_{|z-\pi|=1} \frac{z^{4} \sin z}{(z-\pi)^{6}} \dd z \] Tipp: Benutzen Sie gerne die Leibnizsche Produktregel.
      \begin{subsection}{Antwort}
        für a:
        \[\int_{|z-1|=2} \frac{\mathrm{e}^{\imag \pi z}}{(z-1)^{4}} \dd z=\frac{2 \pi \imag}{3!}f^{(3)}(1) \]
        für $f(z)=\ee^{\imag \pi z}$.
        Daraus folgt: \[f'''(z)=(\imag\pi)^3\ee^{\imag \pi z}\]
        Also die Integral ausgewertet 
        \[\int_{|z-1|=2} \frac{\mathrm{e}^{\imag \pi z}}{(z-1)^{4}} \dd z=\frac{2 \pi^4}{3!}\]
        für b
        \[\int_{|z-\pi|=1} \frac{z^{4} \sin z}{(z-\pi)^{6}} \dd z=\frac{2 \pi \imag}{5!}f^{(5)}(\pi) \]
        für $f(z)=z^4 \sin{z}$.
        \[f'(z)=z^4 \sin{z}=z^4 \cos (z)+4 z^3 \sin (z)\]
        \[f''(z)=z^4 (-\sin (z))+8 z^3 \cos (z)+12 z^2 \sin (z)\]
        \[f'''(z)=z^4 (-\cos (z))-12 z^3 \sin (z)+36 z^2 \cos (z)+24 z \sin (z)\]
        \[f''''(z)=z^4 \sin (z)-16 z^3 \cos (z)-72 z^2 \sin (z)+24 \sin (z)+96 z \cos (z)\]
        \[f'''''(z)=z^4 \cos (z)+20 z^3 \sin (z)-120 z^2 \cos (z)-240 z \sin (z)+120 \cos (z)
        =20 z \qty(z^2-12) \sin (z)+\qty(z^4-120 z^2+120) \cos (z)\]
        \[f^{(5)}(\pi)=-\pi ^4+120 \pi ^2-120\]
        Die Integral entspricht:
        \[\frac{2 \pi \imag}{5!}\qty(=-\pi ^4+120 \pi ^2-120)\]
    \end{subsection}  
\end{section}
\end{document}
